%@Auteur: Amaury Adon
%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item Les physiciens pensent que l'univers est né il y a environ 15 
milliards d'années.
\\Donne l'écriture scientifique du nombre de secondes qui se sont 
écoulées depuis.
\item Chaque seconde la lumière parcourt environ 300\,000~km.
\begin{enumerate}
\item La lumière met environ 8 minutes pour arriver sur la terre, à
  partir du Soleil. Donne l'écriture scientifique de la distance de la
  Terre au Soleil en km.
\item Un astronome observe au télescope un amas d'étoiles situées à
  $10^{17}$~km de la Terre. Combien de temps ont mis les rayons
  lumineux pour lui parvenir ? Donne la réponse en secondes puis
  ensuite en années.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}